on9先停止入口大豆

始終要買
唔會平左
全世界供應就係咁多
美國都唔會蝕

可能人地會禁食大豆制品，飼料用其他垃圾

所以歐洲咪掃緊貨...

又話想種？

你講得啱, 當美國大豆產量係全球之最, 品質又好, 以及中國對大豆需求無得跌之下
事實上係中國無可能長期唔撚買美國大豆

但中國呢招係七傷拳

美國盛產大豆嘅州份基本上都係Trump得票率高嘅州份
如果中國短期(例如一年)停買美國大豆, 可以短期影響美國大豆農商生計
理論上Trump會有輿論壓力, 中國應該係想用呢招去隔山打牛

而中國依家轉同排第二嘅巴西, 同名義上係排第三嘅阿根廷入貨其實都唔係奇事
一來如上面所講, 二來係南美嘅大豆收成季節係依家, 有大量貨供應
而美國人依家係種緊豆等秋冬之交收成, 即係佢地依家係淡季

所以理論上, 如果到年底都拆唔掂, 中國呢招先會有大殺傷力

無錯，理論上大陸係要大豆自給自足先比到壓力美國

歐洲狂掃美國貨, 再貴價賣番俾中國喎,
中國平民以為自己又嬴左, 其實蝕到入肉